\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{WriteOnGrid}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DS, Theme= Opérations avec les nombres relatifs, Calculatrice={}, Code={}, Numero=5, Niveau=5, Classe=ème}
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
    Sujet A
\end{center}
\vspace{-0.5cm}
\Competences{Additionner des nombres relatifs. / Soustraire des nombres relatifs. / Simplifier des sommes algébriques. / Calculer des sommes algébriques./ Résoudre un problème utilisant les nombres relatifs.}



\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Effectue les calculs suivants :
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-20) + (+18) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-21) + (+21) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+10) + (-13) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-2,1) +(+0,8) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-1,51) + (-0,14) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+0,3) + (-1) =$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}





\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Dans chaque cas, transforme la soustraction en addition puis effectue le calcul. 

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-12) - (+15) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+12) - (-15) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+32) - (+27) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-4,5) -(-4,1) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-2,3) - (+2,4) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-1,8) - (-2,5) =$\end{minipage}
    
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Effectue les calculs suivants :

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ -26+33=$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ -26 - 58 =$\end{minipage}
    
\end{enumerate}
\end{exercice}


\newpage 

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\begin{enumerate}
    \item\brm{2}
Dans chaque expression, transforme la (ou les) soustraction(s) en addition(s) et supprime les parenthèses et les signes qui ne sont pas nécessaires. 
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Écriture avec les parenthèses &~~~~~~~~~~~Écriture simplifiée~~~~~~~~~~~\\
\hline 
                   &         \\
$(-3)-(+6)+(−5)$   &  \\
                  &     \\
\hline
                   &         \\
$(+6)+(-7)-(+3)-(-5)$ &     \\
                   &         \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
    

Dans chaque cas, transforme l'expression en suite d'additions puis effectue les calculs en regroupant les termes de même signe. 

\begin{enumerate}
    \item\brm{1}  $A = (+9)-(-9)-(+20)$
    \item\brm{1} $B = (-7)+(+1)-(-10)$
    \item\brm{2}  $C= (+2,1)+(-9)+(+6,4)+(-8,3)$
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x25,Elargir=1/0]<\CoulRuled>


\end{exercice}
\newpage 

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Dans un QCM de dix questions, une réponse juste rapporte \textbf{4 points}, une absence de réponse \textbf{0
point} et une mauvaise réponse enlève \textbf{3 points}.
\begin{enumerate}
    \item\brm{1} Issa a 2 bonnes réponses et 8 mauvaises. Quelle est sa note ?
    \item\brm{1} Quelle est la plus mauvaise note qu’il est possible d’obtenir à ce QCM? la meilleur note ?
    \item\brm{2} Odin a obtenu 14 points. Donne une combinaison possible pour obtenir ce résultat.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x25,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}
\end{Maquette}


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DS, Theme= Opérations avec les nombres relatifs, Calculatrice={}, Code={}, Numero=5, Niveau=5, Classe=ème}
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
    Sujet B
\end{center}
\vspace{-0.5cm}
\Competences{Additionner des nombres relatifs. / Soustraire des nombres relatifs. / Simplifier des sommes algébriques. / Calculer des sommes algébriques./ Résoudre un problème utilisant les nombres relatifs.}



\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Effectue les calculs suivants :
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-18) + (+16) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-20) + (+20) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+7) + (-10) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-1,2) +(+8,8) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-2,51) + (-0,41) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+0,7) + (-2) =$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}





\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Dans chaque cas, transforme la soustraction en addition puis effectue le calcul. 

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-10) - (+13) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+14) - (-13) =$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (+34) - (+25) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-5,4) -(-1,4) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-3,2) - (+4,2) =$\end{minipage}
	\item \brm{1}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ (-8,1) - (-5,2) =$\end{minipage}
    
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Effectue les calculs suivants :

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ -16+53=$\end{minipage}
	\item \brm{0,5}\begin{minipage}[t]{\linewidth}$ -16 - 38 =$\end{minipage}
    
\end{enumerate}
\end{exercice}


\newpage 

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\begin{enumerate}
    \item\brm{2}
Dans chaque expression, transforme la (ou les) soustraction(s) en addition(s) et supprime les parenthèses et les signes qui ne sont pas nécessaires. 
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Écriture avec les parenthèses &~~~~~~~~~~~Écriture simplifiée~~~~~~~~~~~\\
\hline 
                   &         \\
$(-5)+(-6)-(−5)$   &  \\
                  &     \\
\hline
                   &         \\
$(+6)-(+7)+(-3)-(-5)$ &     \\
                   &         \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
    

Dans chaque cas, transforme l'expression en suite d'additions puis effectue les calculs en regroupant les termes de même signe. 

\begin{enumerate}
    \item\brm{1}  $A = (-9)-(+9)-(-20)$
    \item\brm{1} $B = (+7)-(-1)+(-10)$
    \item\brm{2}  $C= (-2,1)-(-9)+(+6,4)-(-8,3)$
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x25,Elargir=1/0]<\CoulRuled>


\end{exercice}
\newpage 

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Dans un QCM de dix questions, une réponse juste rapporte \textbf{4 points}, une absence de réponse \textbf{0
point} et une mauvaise réponse enlève \textbf{3 points}.
\begin{enumerate}
    \item\brm{1} Lyne a 3 bonnes réponses et 7 mauvaises. Quelle est sa note ?
    \item\brm{1} Quelle est la plus mauvaise note qu’il est possible d’obtenir à ce QCM? la meilleur note ?
    \item\brm{2} Charles a obtenu 9 points. Donne une combinaison possible pour obtenir ce résultat.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x25,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}
\end{Maquette}






\end{document}